[有圖]找番條數 講下點樣切野開雞同埋整梅菜扣肉

大家好 又係我
首先多得咁多位巴絲打既支持 上個post反應先會咁好
咁上次個post都好多人會問有關切野既問題
例如切到尾要點做 啲手既擺位要點樣等等
咁細佬我就拍左條片講解交流下既

事關用文字表達都幾麻煩同埋會唔清楚 所以段片我都會聲音導航
但係我把聲就死鬼老牛咁
仲有就係其實原來拍片講野都幾緊張 會有咬字唔清楚 講錯野要cut片既情況
咁依一段都會有字幕 因為都幾重要
希望咁多位可以體諒

總括黎講 切到尾會平衡點無左 所以會放平黎片
切野我建議切矮嗰邊
可以想象係把刀推緊隻手黎切
都係嗰句
慢啲無所謂 最緊要安全

之後就會講解下點樣係屋企開雞
話曬新年流流
無隻雞睇下檔點得
咁都係嗰講 開雞係比較危險
用家用刀開更加要小心
同埋都會傷把刀
大家要自行衝量
所以我會出聲講下有咩要注意
如果介意我把聲 同樣都係 真係唔好意思
但係依段就無字幕既

話說鋪頭之前出左腩肉餐
我見難得就攞左一舊仔去整梅菜扣肉
但係都幾唔老例
新年邊有人食梅菜
咁大家可以睇完就算 千其唔好團年飯嗰陣整比屋企人食

咁用到既材料會有腩肉（約一磅）
甜梅菜（隨心）
乾蔥（少許）
柱侯醬
海鮮醬
豪油
重有最為緊要既南乳

其實扣肉做法簡單 只係多步驟
首先腩肉出水8成熟左右再過冷河

等佢乾左就撚少許老抽落面

再攞左炸

然後梅菜連乾蔥爆香

再撈番上述既醬汁

海鮮醬 柱侯醬 豪油 南乳既比例大概係3:0.5:1:1

我唔直接講份量既原因好簡單
咁樣整出黎既野食照跟食譜係唔會有意思
食物就係人人都整出黎都有唔同 先有樂趣
至少我唔希望人人都跟足我既份量黎做

然後再加番多啲糖 少少鹽同雞粉

最後就將腩肉切片 再撈下啲醬汁 然後擺碟 梅菜放面腩肉放底咁蒸

蒸一個鐘就食得

如果想再好味啲就放最少4-5個鐘 然後番蒸半個蒸

咁個人少建議就係 腩肉切片厚身啲先有口感
慢慢試下味 新手唔好一次過落太多
仲有煮南乳好易燶 可以最後先落

咁最後當晚我仲炒左碟炒麵食 只係我朋友佢話拍完曝光太勁 用唔到段片

今日就差唔多 都係嗰句 歡迎咁多位交流 希望大家可以搵到煮野食既樂趣
至於挑機嗰啲 問我其他問題嗰啲 建議我整其他野食嗰啲 我遲啲一定會完成

最後附上當晚我地食既晚餐

其實都幾on9
片就一早拍好
篇野都一早整好
上字幕年30晚搞到7788
只係唔記得左開post
團年飯大家都食完好耐 但係都希望今個post可以令大家識多樣野

多謝你睇到依到

cls

老鐵66666

支持

咩事

多謝

冇咁嘅架餐煮不過正皮

多謝 但係差啲咩架餐

推

再推

本身都好鍾意煮嘢，不過係整啲屋企做到嘅

留名學PRO嘢

今次突登整屋企都整到

炸果下麻煩

炸嗰下正常屋企應該好難整得咁靚

仲正過教育電視

睇王剛啲片話腩肉要先用鑊燒一燒個皮去腥，係咪真係有用?

Lm

正

其實屋企整可以唔使炸
唔記得講

腩肉我無咁做開

但係羊腩就有

應該有用

無人睇

晏就推一推

其實屋企整可以唔炸 我唔記得左講番

即係就咁飛去切片嗰個step？
但炸同唔炸喺口感/味道方面有無分別？
好鍾意食梅菜扣肉
但成日覺得好難整，出面食又唔太抵

咁緊係有啲分別
會香口少少既確實

姐係我煮浪漫咁
我會爆一爆啲老抽先落水
會香口啲

但係口感唔會影響
因為最後扣肉都係入口即溶

啱啱起埋底追其他post
巴打咁後生居然捱得住做中菜

唔可以話捱既 搵食咁岩鐘意煮野食姐
都好輕鬆 成日蛇王

多謝支持

推呀

推完又要開工

覺得中菜難過西餐同埋甜品
當初點學起呢
之後出多啲嘢食post
我覺得未必要拍片
好似梅菜扣肉咁圖加字
簡簡單單都好易明
又唔使用好多時間睇片
之後都會支持你啲post 加油

其實都唔知自己點學番黎
主要都係偷師

同埋一開埋做野 成日做錯野比人屌
都真係比人屌到識

煮野食無分邊樣難既我覺得
煮得好食就最難

其實拍片係因為上個post好多人問我
我都好難用文字圖片都講解點切野
話曬都危險

好多謝巴打支持
雖然個post沉左 但係我會繼續開

想問炒飯 個飯唔知係好濕定太熟 淋bat bat咁
已經用隔夜飯炒有時都係咁 已經可以炒到佢一粒粒 但食落冇咩口感
炒飯嘅飯係咪要超少水煮？

扣肉

飯太淋姐係爛飯
水同米既比例錯左
爛飯炒飯真係神仙都難救

用隔夜飯炒飯唔代表一定掂
想口感好啲 由煲飯嗰下開始決定左

我建議煲飯嗰陣落少啲水
咁煲出黎既飯唔使等隔夜
即用都得

同埋炒飯 最好要步驟連貫
事關炒飯炒太耐都會出事
我諗屋企炒 頂盡5-7分鐘就要起鑊

同埋炒飯唔使落水
落多啲啲油就得

整扣肉真係好煩

好想食呀

跟住上面整就食到

行家你好，有心拍片真好

炒太耐會點？

巴打可否煮比我食 下廚嘅男人好charm

好刀法

會好似飯焦咁

有緣一定會

好羨慕你 我廚藝白痴黎